export const QuestionsDataRu = [
  {
    id: 1,
    question: 'Что входит в услугу по отоплению?',
    answer: `В услугу по отоплению входят: проектирование и установка отопительных систем, выбор и монтаж котлов, радиаторов и труб, настройка системы отопления и её последующее обслуживание. Мы предлагаем услуги по установке как для частных домов, так и для многоквартирных зданий. Также мы проводим замену старых систем отопления на более современные и эффективные.`,
  },
  {
    id: 2,
    question: 'Когда лучше установить отопление?',
    answer: `Лучше всего планировать установку отопления в осенний или весенний период, когда спрос на услуги не так велик, а погода позволяет не торопиться. Однако в случае необходимости мы готовы работать и в зимнее время.`,
  },
  {
    id: 3,
    question: 'Кто может установить отопление?',
    answer: `Установку отопления могут проводить профессиональные мастера, которые имеют соответствующие лицензии и опыт работы с отопительными системами. Наши специалисты имеют многолетний опыт и готовы предложить вам качественные и безопасные решения.`,
  },
  {
    id: 4,
    question: 'Можно ли установить отопление в старом доме?',
    answer: `Да, можно. Мы проводим установку отопления в старых домах, тщательно подбирая системы, которые подойдут для уже существующих условий. Мы также предлагаем услуги по замене старых радиаторов и труб на новые.`,
  },
  {
    id: 5,
    question: 'Нужна ли лицензия для установки отопления?',
    answer: `Да, для установки отопления необходимо иметь лицензированную компанию, которая гарантирует безопасность выполнения работ. Все наши мастера имеют необходимые лицензии и сертификаты, подтверждающие квалификацию.`,
  },
  {
    id: 6,
    question: 'Можно ли установить отопление самостоятельно?',
    answer: `Установка отопления — это сложный процесс, который требует знаний и навыков. Мы рекомендуем доверить это дело профессионалам, чтобы избежать ошибок, которые могут привести к повреждениям системы или созданию опасных условий. Наши специалисты помогут вам с установкой и дадут все необходимые рекомендации по эксплуатации.`,
  },
  {
    id: 7,
    question: 'Как выбрать отопительную систему?',
    answer: `Выбор отопительной системы зависит от множества факторов, таких как размер помещения, тип дома, бюджет и предпочтения по энергоэффективности. Мы предлагаем консультации по выбору системы, а также поможем вам выбрать наиболее подходящее оборудование для вашего дома.`,
  },
  {
    id: 8,
    question: 'Можно ли использовать газовое отопление в городской квартире?',
    answer: `Газовое отопление можно использовать в городской квартире, но для этого необходимо получить разрешение от соответствующих органов и провести правильную установку системы. Мы занимаемся всеми необходимыми согласованиями и установкой таких систем.`,
  },
  {
    id: 9,
    question: 'Что делать, если отопление не работает?',
    answer: `Если отопление не работает, необходимо обратиться к специалистам для диагностики и ремонта системы. В нашем сервисе предусмотрены аварийные вызовы, и наши мастера оперативно устранят любую проблему с отоплением.`,
  },
  {
    id: 10,
    question: 'Нужны ли какие-то специальные прививки для работы с отоплением?',
    answer: `Нет, прививки для работы с отоплением не требуются. Однако для работы с газовыми котлами и другими газовыми устройствами важно соблюдать все правила безопасности и пройти соответствующие тренировки и аттестации.`,
  },
  {
    id: 11,
    question: 'Что делать, если возникнут проблемы с отоплением после установки?',
    answer: `Мы предоставляем гарантии на выполненные работы и предлагаем услуги по обслуживанию. В случае возникновения проблем с отоплением, наши специалисты приедут для устранения неполадок в кратчайшие сроки.`,
  },
  {
    id: 12,
    question: 'Можно ли установить отопление в старом здании?',
    answer: `Да, установка отопления в старом здании возможна. Мы подберем подходящие решения, учитывая особенности вашего здания, и проведем монтаж системы с минимальными вмешательствами в конструкцию.`,
  },
  {
    id: 13,
    question: 'Я живу в многоквартирном доме, могу ли я установить индивидуальное отопление?',
    answer: `В многоквартирных домах установка индивидуального отопления требует согласования с управляющей компанией и соблюдения правил безопасности. Мы можем помочь вам с оформлением всех необходимых документов и установкой системы.`,
  },
  {
    id: 14,
    question: 'Можно ли заменить систему отопления без отключения всего дома?',
    answer: `Да, замена отопления может быть выполнена без отключения всего дома, в зависимости от специфики системы. Наши специалисты заранее спланируют работу, чтобы минимизировать неудобства для жильцов.`,
  },
];


  export const QuestionsDataKy = [
    {
      id: 1,
      question: 'Отопление кызматына эмне кирет?',
      answer: `Отопление кызматына төмөнкү кызматтар кирет: долбоорлоо жана жылытуу системаларын орнотуу, жылуулуктун жабдууларын (котелдер, радиаторлор, түтүктөр) тандоо жана монтаждоо, жылытуу системасын орнотуунун андан аркы тейлөө жана иштетүү. Биз жеке үйлөр үчүн жана көп кабаттуу үйлөр үчүн кызмат көрсөтөбүз. Мындан тышкары, эски системаларды заманбап жана эффективдүү жабдууларга алмаштыруу кызматын да көрсөтөбүз.`,
    },
    {
      id: 2,
      question: 'Отопление орнотууну качан жасаш керек?',
      answer: `Отопление орнотууну жаздын же күздүн мезгилинде пландаштырган туура, анткени бул учурда кызматыбызга болгон суроо-талап аз болуп, убакытты сарптоого мүмкүндүк бар. Бирок зарылчылык болсо, кышкы мезгилде дагы иштеп жатабыз.`,
    },
    {
      id: 3,
      question: 'Отопление орнотууну ким жасай алат?',
      answer: `Отопление орнотууну профессионал адистер гана жасай алышат. Алардын тиешелүү лицензиялары жана жылытуу системалары боюнча тажрыйбасы болушу керек. Биздин адистерибиз көп жылдан бери иштеп келишет жана сапаттуу жана коопсуз чечимдерди сунуштоого даяр.`,
    },
    {
      id: 4,
      question: 'Эски үйгө отопление орнотууга болобу?',
      answer: `Ооба, болот. Биз эски үйлөргө отопление орноттук, бардык шарттарга ылайыктуу системаларды тактап жана орнотуп, эски радиаторлорду жана түтүктөрдү жаңы жана натыйжалуу системаларга алмаштырабыз.`,
    },
    {
      id: 5,
      question: 'Отопление орнотууга лицензия керекпи?',
      answer: `Ооба, отопление орнотуу үчүн лицензиясы бар компаниялар гана иш жүргүзө алышат. Биздин адистер бардык керектүү лицензияларга жана сертификаттарга ээ.`,
    },
    {
      id: 6,
      question: 'Отопление орнотууну өз алдынча орнотууга болобу?',
      answer: `Отопление орнотуу — бул татаал процесс, ал өзгөчө билимдерди жана тажрыйбаны талап кылат. Биз сунуштайбыз, бул ишти профессионалдарга тапшырганыңыз оң, анткени бул туура эмес иштетилсе, системага зыян келтириши же коопсуздук маселелерин жаратат. Биздин адистер орнотууну жасоодо жана аны эксплуатациялоодо бардык керектүү кеңештерди беришет.`,
    },
    {
      id: 7,
      question: 'Отопление системасын кантип тандайм?',
      answer: `Отопление системасын тандоо көптөгөн факторлорго көз каранды, анын ичинде үйдүн көлөмү, үйдүн түрү, бюджет жана энергиянын эффективдүүлүгү боюнча талаптар. Биз сиздерге туура чечимдерди табууга жардам берип, эң ылайыктуу жабдууларды тандоодо кеңештерди сунуштайбыз.`,
    },
    {
      id: 8,
      question: 'Газды колдонуу менен отопление орнотууга болобу?',
      answer: `Газдык отопление шаардык батирлерде колдонулушу мүмкүн, бирок бул үчүн тиешелүү органдардан уруксат алуу жана туура орнотуу керек. Биз бардык керектүү уруксаттарды алуу жана системаны орнотуу боюнча жардам көрсөтөбүз.`,
    },
    {
      id: 9,
      question: 'Отопление иштебей калса эмне кылыш керек?',
      answer: `Отопление иштебей калса, бизге кайрылуу керек, анткени биз диагностика жүргүзүп, маселени чечүү үчүн тез арада барып, оңдойбуз. Бизде авариялык кызмат көрсөтүү да бар.`,
    },
    {
      id: 10,
      question: 'Отопление менен иштөө үчүн кандай вакциналар керек?',
      answer: `Отопление менен иштөө үчүн вакцина талап кылынбайт. Бирок, газ котелдери жана башка газ жабдуулары менен иштөөдө коопсуздук эрежелерине ылайык иштөө маанилүү.`,
    },
    {
      id: 11,
      question: 'Отопление орнотулган соң көйгөйлөр жаралса, эмне кылыш керек?',
      answer: `Биз бардык жасалган иштерге кепилдик берип, тейлөө кызматтарын да сунуштайбыз. Эгерде отопление системасында кандайдыр бир көйгөйлөр жаралса, биздин адистер келген бойдон жоюп коюшат.`,
    },
    {
      id: 12,
      question: 'Эски имаратка отопление орнотууга болобу?',
      answer: `Ооба, эски имаратка отопление орнотууга болот. Биз сиздин имараттын өзгөчөлүктөрүн эске алып, оңой жана минималдуу өзгөртүүлөр менен орнотууну жүзөгө ашырабыз.`,
    },
    {
      id: 13,
      question: 'Мен көп кабаттуу үйдө жашайм, жеке отопление орнотсо болобу?',
      answer: `Көп кабаттуу үйлөрдө жеке отопление орнотууга уруксат алуу үчүн башкаруу компаниясы менен келишим түзүлүшү керек жана коопсуздук эрежелерине ылайык иштөө талап кылынат. Биз сиздерге бардык документтерди даярдоодо жана орнотууда жардам беребиз.`,
    },
    {
      id: 14,
      question: 'Отопление системасын алмаштырганда үйдү толугу менен өчүрбөй орнотууга болобу?',
      answer: `Ооба, отопление системасын алмаштырганда үйдү толугу менен өчүрбөй орнотууга болот, бирок бул системанын өзгөчөлүгүнө жараша болот. Биздин адистер ишти алдын ала пландаштырганга аракет кылат, андыктан үйдөгү тургундарга ыңгайсыздык болбойт.`,
    },
  ];
  
  